任何健身做gym問題 你問我答

試解釋何謂健心

Deadlift一路突破唔到，卡咗喺70kg好耐

左右腳小腿肌肉大細邊，明顯到被人問係咪其一一隻腳受過傷

我想練一下個括約肌，方便入副麻雀落去

搵教練 市價幾多

你都知自己問題出係邊就好易搞
做下unilateral exercise 先搞番掂隻腳先諗deadlift la

我垃圾未出去到佢level唔太識

點睇打藥

推胸點做重d？ 唔該師兄

好睇你搵咩水平

搵d 岩岩出道，有小小客 又唔出名。 堂計或者 每月都得。

70KG？
你男定女，有無跟PT，卡左幾耐？
70KG應該係入門級，無理由會卡架喎，你有無計錯數？

入行做pt有咩要注意

點做倒立

力量output我覺得其實係technique 多過肌力
想推重d就自己program add個strength block

冇咩研究但係一般body weight exercise 就係慢慢由0開始唔好心急好易受傷

睇你因咩入行做pt
為$既真係唔好諗
呢行風氣差就係因為有班咁既人
你係真係有料既就係人搵你
同埋做pt都要多d進修增值自己
睇下書,conference , research

卡左係38下引體好耐
平時已經有做負重引體，加唔到上去，又唔想fing 上去

唔係好識核心肌肉發力
成日變左縮肚
有冇方法容易控制到

用藥只係將自己推向另一個層次
用左都係要食訓操
我冇用，唔推薦用，唔會睇唔起用既人

38都幾多
其實做咁多己經做到好似cardio咁
你既目標係咩

操極都唔大 想食藥 有冇介紹

70kg 女仔去到國家級喇 點會女仔又話識gym

strength block 大概幾耐一個period 同埋係咪都係bro split

都係練
試多d唔同exercise, try and error
Mind muscle connection 係要練同感受好難教

香港推廣邊個教練

左右邊肩胛骨會一邊夾得實一邊冇咁實 做胸推/拉背都會成日一邊有feel一邊冇feel 已經成日跟youtube片用按摩球按曬胸背都冇改善 係咪應該去睇物理治療

新手想操 邊間價錢正常又唔sell
一直都去康文署 排到排到癲

用藥唔係唔得
但要諗下自己係咪所有野都做足晒到極限先好用
Kai Greene 用藥都係發現自己左自己natural已到極限先用

咁有冇得靠食藥速成

推胸/掌上壓好易借左膊頭力，我已經垂膊夾肩胛骨盡量想focus胸用力，但都會借左力搞緊膊頭好緊

我大概4星期
Focus big 3 再加d accessories

有冇藥可以令個身體乾身啲

點樣練好個背
好難痠痛 已經玩得唔係重

想改善寒背要操背定操胸

有，但係你而家面對既問題過左用藥個段爆發期之後都係要面對，所以長遠唔推薦

試下輕d先
唔得既可能係你trap, rhomboid 太緊

同問 硬拉 深蹲會頭暈 做得4-5下就頂唔順 暈到做得3組就收皮 可以點算 唔該

squat卡左係5餅好耐 點先上到6餅

Kofgym個班都好似唔錯
利申 冇上過

可以話有但係都係做好飲食先啦

trap 需唔需要獨立練？

背，trap, shoulder

會唔會係你操前食唔夠
我真係冇試過，段估你唔會操到Dorian Yates ,Tom platz咁金

Strength block

點解做咗半年都唔見有大隻少少，已經做到好重，每次都做到冇晒力，隔一日又唔會有酸痛嘅感覺。冇變大到。加多一塊我又舉唔起

本身身型較瘦削，經常做深蹲和臀橋都唔覺練到人地好圓好翹既patpat，究竟瘦既人可以點練翹臀

要

多咀答句 搵教練我試過三間唔同gym，大概500-800呢啲價錢一堂
但我頭兩個教練都好撚hea乜都幫唔到
依家跟呢個勁細心 又慢慢答你問題
做到超咗少少時都冇話急住唔同我做
所以價錢同你教練好唔好唔成正比

我一開頭都似你，多數係form有問題
試多d唔同exercise , try and error
同埋記得食夠protein

Ectomorph 一開始係慘d
食多d野
練多d

想做到50下

大三total 幾多？
And bw?

真
搵教練都好講運

想練bikini身材要點做

深蹲蹲到底你會唔會閉氣？ 我會閉氣然後要頭痛頭暈 thx

deadlift 卡咗係150kg, 成日都覺得自己個form有問題, 個lower back 就算拉輕d~100kg都會有突起左好似小小round咁。

諗住leg press 個cue拉都係好怪, 總係做唔岩個form咁, 睇左好多youtube片,shoulder 同bar成一直線都係拉唔好,進步又慢。

我squat都係squat緊150, deadlift 真係弱太多, 可以點搞?

可以試下搵physio

其實你全部答得咁大路，不如唔好開post啦

操極都唔大一係唔識操唔識食 一係垃圾基因
唔識操唔識食有得救 唔使食藥
垃圾基因冇得救 食完都係柒 仲要有損健康
結論: 咪撚食
如果唔係要追高水平比賽級覺得有必要食的話 絕不建議食
錢 健康 仲有食完都係柒之後嘅心理打擊
詳細解釋請上youtube睇greg doucette

會，閉氣到底呼氣上

想問有冇奶粉介紹？

睇黎你慣左一邊發力既情況好緊要
正常情況都會有imbalance 但唔會明顯大細邊
可以做多啲單邊 好似單腳RDL 同bulgarian
特別係弱果邊 去攞返發力個感覺
睇下有冇改善

細節就上YouTube睇啦
記得上身 肩要鎖實唔係好易傷

少少圓肩
拉筋拉咩動作or 做咩動作訓練可以有改善？

你唔係想比賽既話都係不外乎squat,hip thrust再加d上身
對奶係練唔大架

隻腳斷左骨
想問下要操返原本既耐力同strength 應該點開始

你覺得佢問得又有幾仔細
佢條問題咁大路又冇資訊你想我點答

你專項係咩？咩成績

btw
有啲興趣想入行
平時上網都會睇下相關知識
想問下可以點開始
有啲咩需要讀或者考牌之類

試下唔同tempo
試下focus一開始拉由地下上個幾吋

你可以叫佢focus響動作上面有無錯先，推好左動作，注意發力位置，再問佢宜家咩program做咩動作。
你咁無心，不如唔好開啦

做下輔助項，三頭同肩

要讀要考牌
搵左一間你想入既場再睇下佢認受咩牌先考

係咪咩人都報得
如果本身唔係理科底都可以？

由雞髀, 牌九 一步步練起, 最後先攞副麻雀嚟練
真係唔得嘅話雞翼尖都得
唔好勉強一步一步嚟

高低膊但兩邊力量差唔多 應唔應該練單邊

成日操背 條頸會自動lock實咗 做完一set條頸後面個位會feel到好緊好攰 唔知點樣放鬆

會唔會因為脊柱彎曲而造成？

係

諗住入黎問下野，點知個個巴打都咁勁。我呢啲新手瘦撚都係上一頁算....

你應該一直都練錯

近期有試過做輕少少，得番右邊仲會借左力。番去放鬆下先 唔該巴打

臥推同cable夾 注意多D頂峰收縮

你可能平時用左爆發力/手力推 試下集中用腦控制胸出力

高低多數唔係關個膊事
係佢周邊既muscle 太緊
多數都係trap, rhomboid 什至可能係上胸太緊都會

想問下70公斤係咪好難？我係女，以前一來都拉55公斤了喎係咪好快可以70啦

點減肚腩同減weight。。跑步有無用

ACSM
ACE
NASM
NSCA
呢四間係美國最認可嘅 基本上香港d大場都係接受呢幾間嘅牌
高中畢業就可以考CPT
大學畢業可以考NSCA CSCS
Sport Science相關Degree畢業可以考ACSM CP

點樣先最有效減啤酒肚？

170
80kg,有肚腩，點搞好

如果我練背果日練trap , trap先定背先？

操完腳全日都唔係好行到
好似比人撞一撞就跌咁
到第二日就冇事 咁係咪正常

背肌感受度極低，點算
所有拉既動作都變晒二頭發力

女仔下半身肥應該做gym定跑步？

sor 應該話70kg係香港女仔係好top
你敢增磅咪有機上到70

備唔到餐食貓糧得唔得

想操引體，練咩最好？

同埋睇落想瘦啲應該做weight training定cardio？

我係絲，我都想做pt，唔知點入行，想再減fit啲做熟啲了解深入啲先做依家啲人係咪考個牌就當自己係教練？有諗過出面揾教練但驚比人呃

2個月減脂40磅有冇可能

唔用禁藥,正常方法普通人點樣練到變Brock Lesnar ?
非玩野真係想知

濕糧會好過乾糧

有但係飲食啦
自已計Caloric deficit
我自已都好少做cardio

我想問假胯寬點減

舉啞鈴左手嗰條格甩底條筋會拉住
掌上壓會側咗一邊
求改善方法

真心想感染人做運動
收入20-30K就心足 (依家26K政府)
最好唔洗跑數 齋教
我有BU 體適能證書 係咪夠入行

肥仔波 bench press 右手大力過左手 平衡差 點搞好

你骨架冇佢咁大練一世都唔會練到

Grip闊d
Elbow straight
手踭低過shoulder

背先

同我一樣，一邊仲有痛

咁你應該recover快過狼人

24/7

點解推胸無feel 就算玩蝴蝶機都係

Twitter follow咗個日本妹144cm 47kg DL 140kg

果日無練會照食返高蛋白餐定普通餐? 一星期去得3-4日

Ok 好笑

我果個日個flow
bent over row
narrow grip pull up
cable seated row
其他細肌肉
dumbbell shrug

做trap 果陣應唔應該再比2set warm up set?
定一野上target volume?

你呢個答案起碼我覺得你係真識健身

點樣算係平台期，點突破

兩樣一齊做
你肌肉越多，身謝代謝越高，每日燒嘅卡路里都越高
不過hiit會比cardio更好，練到心肺同時間都有部分屬於重訓

唔該你
望下先

可以試下輕d
再坐高d例如坐起db上面做

有咩好嘅plyometric training？

一set warm up 夠

試下訓bench卧推？

做啲abs workout 例如crunch 個啲
條腰同條頸仲痛過個腹 可以點搞係咪我姿勢錯左

講得好

想知多d cns

做hiit定係cardio會燃燒多啲卡路里？

就係無feel 手用力多

但條腰仲有好多脂肪，係咪都係繼續做重訓黎增肌消脂，定要轉下做cardio？

網上話Ideal training volume 係10 到20 set per muscle per week

deltoid 應該前中後各自計10-20 定 總數20？

Top唔top應該就咁睇拉幾重係好難睇到
多數用bw計 1.5倍都叫幾好啦 如果係普通操下
70kg 以20kg黎計都係3倍bw多d 咁就真係國家隊啦

閉氣既原因唔係因為想保護條spine咩？呼氣上咁咪冇左原本個意義

操背操胸都無乜feel 操到手震可以點搞？

cardio>>>>hiit

量嘅問題
你行可以輕鬆行1粒鐘
但你做個intense hiit session唔會做到1粒鐘

動作有錯，用晒二頭及三頭力，最有可能係無鎖背

如果係連條頸都痛 我覺得你係用太多momentum去chok
嘗試感受用多啲abs 慢上慢落

成日出街食/同朋友食，點樣食冇咁dirty bulk?

操左一排 摸落有肌肉 同重左 係脂肪比例無跌過 點搞

左背同右背肌似不平衡 右背比左背大 點解決

女仔 做weighted squat代唔代替到跑步
如果得 要做幾多組

腰側舊肉操咩做作可以減走
令倒三角好睇d

咁我睇上去瘦啲唔係應該燒多啲卡路里咩？

如果係新手 會有所謂健身蜜月期 加大training volume就已經好容易增肌減脂

成日第3-4組已經做唔到set好個rep
你會點做

有咩野食係無論如何都要避免？

跳起國繩肌抽筋練咩好？

drop set

做gym成日唔係好用到胸嘅力量，唔知係咪因為太瘦，點fix？

20kg
全身得返肌肉

臨訓做4SET 之後訓教得唔得 個人好懶..

同埋想問咪話要定時加大重量既..我依家做二頭4SET可以做到12 12 9 6 咁其實應唔應該再上一個重量? 點先知應唔應該再上一個重量

利申: 係屋企用可調節啞鈴

70都叫top
門檻有無咁低

真係俾p仔果班整到衰唒

膊頭做極都係唔夠脹大唔夠充血咁
可以點突破到

想問下如果NSCA CSCS 有效期係三年
咁三年後可以點？

咩叫蒸氣神

Facepull

冇話唔得 幾多努力幾多收穫
如果你覺得自己開始喺同樣次數冇咁快力竭咪可以嘗試加重量
如果加完重量做唔到 可以加次數/set

唔該哂

佢有樣野叫CEUs 持續學習學分之類 喺個牌有效期內讀夠學分就可以續 不過唔知香港有冇得讀 冇嘅話我諗考多次個試應該都唔係問題

33歲, 左膝痛, 做唔到左單腳屈膝, 有咩方法改善

個試好容易？
見佢全部MC

練背 做拉背啲機個手踭係咪收晒最好

去7*24 pectoral fly
感覺唔到胸有用到力,其實係點操

掌上壓一日做幾多下好
真心問

唔容易
佢問d野好sport specific
真係要溫得好熟 好熟悉唔同運動嘅strength and conditioning先好去考
話就話係最勁嘅一張牌
但如果你目標唔係專門教運動表現嘅話
考嚟都係威下型下
尤其喺香港strength and conditioning個市場好撚細

唔夠氣可以食咩補

想focus big 3 strength
但同時又想肌肥大
個課表應該係點？

圓肩加膊頭成日肌腱痛係咪唔可以做shoulder

點樣先Pat pat蹺啲 又唔想大脾粗

162cm 做咗一個月左右 自己一個做又驚錯姿勢

投胎

淨係要屎忽就hip thrust啦
不過淨係要屎忽大唔覺比例怪架咩？
大脾粗加屎忽大先最正

點減肚腩好？

都諗住轉行教做gym 好過
而家做緊個行好閪成日ot

deadlift 嗰陣lower back仲攰過hips，點搞?

乜撚野國家咁廢70kg就top

真心問點樣叫D大隻廢中唔好係個場到吹水吹到咁撚嘈

一撚樣 執左好耐動作
最後結果係low back 太廢

增肌減脂做有氧定重量訓練比較好？
現時bmi24 體脂20% 內臟脂肪9
最主要想減啤酒肚

唔識就唔好出醜啦....

想問下 所謂每日幾組嘅定義
係咪即係每日做完（例如手胸背三組就抖？）
定係三組為之一set ,之後隔一個時間再重新做？

超級新手 唔該哂

見到身邊啲人愈推愈重 自己就冇乜進步 真係好灰
唔想放棄 但次次試新重量都係推唔到 又灰又燥

我諗你所講組係指完成一個動作
當你一個動作做十下，做十下為之1set, 做3set為完成一個動作（通常3-4set)

手胸背三組以我既程度，係手三個動作、胸三個動作，背三個動作（BTW 通常唔係咁配搭，不過你新手都可以做）

一組= 1 set

戒左d油鹽糖

有氧基本上增唔到肌

我有同你同樣情況，通常係動作做唔好
你可以試用腰封

做教練....你有無拎過奬？

無睇你動作，但建議你睇醫生先，因為膊頭傷好大件事

視乎你個人情況，但既然你問呢個問題
我相信你更需注意動作是否正確

唔知點解有時操完會頸痛
但問過D做左幾年gym嘅朋友
佢哋都話我姿勢冇錯

係丫 唔好意思講到咁亂，多謝指正

我想請問如果好似你個plan咁做，係咪一日做一轉就可以 ，麻煩哂太多問題，因為身體問題做唔到太劇烈

一定係收手踭

食唔夠tdee 但係食夠protein
增唔增到肌
最難補夠碳水
體脂鎊有無推介

有機會動作錯，如果無問題，就試下叫人幫你做大重量上

我反而覺得你應該做其他角度

係因為你做錯動作

自己上網都睇到啦...

咩叫其他角度

兩樣野練既野唔同，基本上兩樣都要做
BTW 前者仲可以增加性福....

你鎖背或手踭收得唔好，先練返好

頸咩位置？

你身體問題做唔到太劇烈.....咁你做完之後，有咩feel?

胸底點練好?

睇醫生

二頭唔止一種動作或角度，BTW你想手臂粗？要練埋三頭

自己去揾下胸動作

deadlift或者squat之前點熱身準備好，洗唔洗做兩set一半重量再練定直接上餅。拉筋的話有咩動作推薦。

近斜方肌嗰個位
同埋成日覺得條頸椎好緊 (唔識點形容)
條頸一向後就痛

碳水唔夠都係難增肌

細個嗰陣心臟做過手術，但之前完全無運動就好易攰，疫情多咗係屋企就開始試試慢慢跟YouTube 試試，如果每個位只做3組 ，每組10下（每日）我覺得身體負荷到，仲幾好瞓，但如果谷到盡咁做（每組12-15，做完就會有10-20分鐘好眼瞓嘅狀態

希望可以指點下，我身邊無人做開運動無得請教，都係上網左睇右睇，麻煩哂

你可能做個時縮膊，另有可能頭岳太高

一定係先舉輕重量
做gym前不拉筋

通常練嗰陣唔覺意聳咗肩or肩胛骨冇夾緊下沉就會咁，重量走咗去頸附近。

咁動態伸展如何

如果你第二日身體情況正常，你日日做一轉，不然就隔日
我唔知你個心宜家點，可以的話問醫生，最好揾個好教練陪你，我怕你有事

每次去做GYM
個半鍾~2個鍾係咪好足夠?

多謝哂，會盡力而為，唔該晒你嘅解答

你上youtube好多講，基本上就係關節運動下，無咩重點教

more關於性福
咁但係近排要帶口罩 有無乜代替到跑步

thx師兄 我會留意吓

視乎你程度...
我以前會自以為是講一個鐘至個半鐘
當我認識一個勁既教練，佢一日四個幾鐘....

帶氧對我黎講，主要係練心肺，你可以做下hiit

邊有咁多時間

每個部位 要做幾多動作先稱多上唯止夠

感謝

佢係參加比賽，一堂教練堂收緊二千蚊以上個種

啲肌肉大得好慢

做唔到闊腳深蹲 一落就扯住 係咪關拉筋唔夠事？

係..三頭都有練
我係第1日 二頭+背 -> 第2日就三頭+胸+肩 -> 第3日就腳

BTW想問腹肌日日操得唔得? 同埋想將腳個日加埋落第1日 變相一星期快一日咁好似....

邊度扯?腿內側定髖關節?柔軟度唔夠同關節活動度唔夠都有可能，平日拉多啲筋，做多啲關節嘅活動。

1.腹肌係日日練
2. Don't skip leg day!

but我leg day淨係做深蹲。。係咪應該再加 btw得1個啞鈴

髖點拉？

應該咁講，髖周圍個啲肌群，臀大肌臀中肌髂脛束個啲都拉下，或者攞個網球look下。

呢d？

是，特別係你覺得扯住嗰個位，youtube應該大把教學

平日多做靜態拉筋，squat之前做下dynamic stretch，應該會好的

我成日拉 同埋我做鴿式 pigeon stretch ，好似左右腳唔同，右腳緊d

深蹲之前我要做好多熱身 可能熱成20分鐘 我4日循環一次 一星期2日到 唔知會唔會練得太多
但其他肌肉好快就得

巴打好勁

deadlift 70kg max應該係一開始就做到

你70kg係1下定15下先
認真答：試下5 x 5

咁由佢，緣分呢啲嘢冇得強求

唔sell又平應該得啲24小時埸

做得太重，熱身唔夠，血糖唔夠同，身體缺水，低血壓都有機會

你揾下ffmi先

細個咩書包斜咩袋太重 發育問題 脊柱睇過無唔平衡

通常練硬舉果日大家仲會練乜

朋友話fitness first但係好撚貴

普遍24小時埸月費都係500-600

通常練胸加二頭練幾耐
我練一個鐘 每組12x4 做到無力
但訓醒無乜點痛既？
我係新玩 推唔到太重 30kg 左右

邊間做gym好？
新手想試下

做少一兩下冇咩所謂，做啱個form就得

康文，提防你三分鐘熱度

姐係你d fd 廢

你本身肥定瘦先

無上過又介紹

好難一概而論
比起諗做幾多動作先夠
不如諗下點解做嗰個動作仲好

你肯定到自己form岩
同做到progressive overload 就得

利申標準答案

食藥睪丸會變細

健身教練仲搵唔搵到食

YouTube channel 做得好

小腿點操先大到？
操腳得大腿粗左

個人比較瘦 淨係操胸肌背肌有冇用？ 日日操得唔得？

做咗幾年身型都冇變
有咩建議

d阿叔勁嘈 又唔戴口罩

我無乜見過啲教練係CSCS 多數都NASM CPT

奧運waterfall覺得還好，我join學生plan360一個月，亦冇比人sell過

join啲七日試玩plan咪得，又唔洗錢嘅

如何應付24小時式健身中心職員的sell plan攻勢？？

咁顛嘅咩 70kg成百五磅 差唔多每邊一餅45 lb多啲

巴打你係咪個人好輕得40kg

太遠我將軍澳區sorry冇講明
返工係太古 都諗過收工做 太古好似得pure同physical

唔係 但我會好驚整傷腰 唔敢做咁重
同埋我見啲人玩sumo 逐下逐下做
我鍾意連續做 唔知邊個好啲

減脂最快要點做

你係咪彎左腰，冇將重量傳落地下，冇用臀肌

跑步，熱量赤字

你意思係點彎法？ 肚腩凸出咁彎定下背凸出咁彎？
我係想下背盡量唔好凸出咁做 所以係下背少少凹落去咁 但我知唔可以凹太多 唔係下背好似會過份受壓

我感覺上下背好攰 臀部唔係好感覺到 曾經有試過有feel
同埋hamstring都有feel 但之後就少咗

關攞獎咩事

無攞奬，你估你知名度有幾高？
一個出晒名，一個無，你估大家會請邊個？
一個揾1000一堂，一個揾500一堂（仲未計比p記抽水）

其他請自行想像

咁太古waterfall或者pure啦，你新手去physical好可能比啲人sale，到時蝕錢就唔好

鰂魚涌開左 any time唔知佢過去方唔方便

邊個24？
我anytime未比人 sell過

引體最嚴重
第一組12-13下無力 休息2分鐘
第二組得番 7-8
第三組得3-4

宜家bulking緊
186cm 83kg
body fat冇度過 目測16%左右
目標係上到93-95kg

宜家每日食緊around 3100 kcal
每日大概都係 360g carbs 230g protein 80g fat

想問下大概每個月上幾多kg先比較好
同埋洗唔洗減少d protein 同食多少少fat

咁撚多人想靠藥速成
連基本功都未做好

其實Deadlift嘅話逐下逐下會好d 當你放落去果陣放得快 支bar落地其實會彈起少少 你再直接向上拉其實係借緊力

反而每下落咗地 你應該調整返支bar位置同埋自己嘅form 重新吸氣做好bracing先再拉

試下做慢啲，上升落黎時間係1：2， 每組做8至9下，做3至4組

Touch and Go 梗係無咁攰

下背唔會凹入去啦 凹入去咪脊椎受壓
你應該知背係要直 但唔知要收緊core先會保護返個脊椎同埋最大力
你可以上utube/google下 核心收緊

新手未做過去邊到做好?

康文夠玩啦

會唔會好多人
拿個bell都要排隊個d?

youtube 做得好同果到啲教練好唔好有咩邏輯關係？

呢個係最初階乍喎

好 我都覺得係爭緊呢樣 都feel到下背會凹 好彩無𠌥大咁重
睇下片再研究下先

好 試吓逐下做先

唔識點揀做幾多kg
我平時頭兩set ok
後2 set辛苦d, 最後幾下要格梗上
係咪ok?
做得輕又驚冇成果，做得重又驚整傷

粒入去入。。。係咪翹屎忽？

新手 有圓肩問題 右邊做背成日都無乜feel
特別係做dumbbell bench row時左邊無問題 但做右邊膊會扯咗去前面背闊發唔到力
朋友建議過即時拉鬆胸大肌 係鬆咗但都無另一邊咁好feel

請問可以點解決 唔該晒

身體邊到有事？？
你教輕d咪得 隔一段時間ok先加小小重

我都係左右背唔同feel
一張衰右邊
係咪關右邊用滑鼠姿勢問題

做輕d 挺多d胸 收緊core
真係睇唔到你點舉 答唔到

一樣衰打錯字

我話係新手級俾人負評爆

一樣負重不過試吓做靚啲每個位 同埋玩下唔同位既唔同tempo
8rpe/3-5rir 唔好力竭

練埋front lever 同high pullups 可能係肩甲骨肌群/斜方肌唔夠強/耐力

練夠兩三個月先做盡 test下自己有冇多到下數

平時唔使太執著做左幾多下 轉注係動作既每個細節

yes 少少 有諗住唔好凹 但都係會忍唔住凹

我真係唔得 可能姿勢唔啱 唔識用力

你核心唔識用力 所以挺胸跟住下背凹入去
搵個識既人陪你做幾次啦

九成九係啦 唯有係咁

其實protein bar 點解咁貴

想問女仔一開始做重瞓應該拎幾重

如果練手臂，係咪舉啞鈴效果好過徒手練？

我慣用手係左手 無論推胸夾胸嗰陣右胸用唔到力 得左邊練到嘢
唔好話我練唔夠右胸 用唔到力就用唔到

高低膊 盤骨前傾加左右唔對稱 背右邊有舊肌肉突咗出嚟

好似成個人副架都斜斜地 係咪應該睇骨科先 之後先再操

想問下
琴日舉 加咗重量
但舉到已經無力再舉上去就無舉
今日隻手都無痛
究竟練唔練到野

有咩負重訓練可以加速移動變向動作？

冇咩指示俾入門fm
排骨仔想操身體線條點算好

冇先後 睇你講到咁應該都要俾下錢睇醫生
但同時你一樣可以研所解剖學 學組肌肉既功能 學點練
而且你咁既情況 物理治療都係教你點練肌肉

骨架係會跟肌肉強弱黎調整

我都諗住去睇醫生

唔知睇物理治療定係中醫啪骨好

用藥去提升睪胴水平
有機會影響本身產生激素
Eg 脫髮

咪撚去中醫啪骨 死左都唔知咩事
一定係骨科

點解愈做愈重 但肌肉睇落無咩點大

做好range of motion， 離心收縮，休息時間好過加重

我晚晚3/4點訓 係咪好影響

我指組間休息但訓都重要，起碼訓到6個鐘

我通常等30秒又一組

捉發力個位嘅感覺真係好難

個腹做幾下就老抽，
其他位唔會咁，得腹係咁。。
有咩方法？？
利申：大肚腩

問定啫。。有次佢打電話黎問我做唔做個免費嘅身體xxx指數檢查
我驚我做完佢會瘋狂sell plan

想問吓volume 同intensity 邊樣重要啲

睇你訓練目標

狂操腳

係咪條JJ會勁啲

可以答你一定有幫助
勁左好多 squat squat squat

推薦邊間gym room
24/7同physical既話邊間好d

岩，natural 上到極限再用藥個啲真係respect, 但唔係個啲真係笑話嚟，比人笑都算啦，咁做咪等於承認自己唔努力要行捷徑，btw用得個啲都應該面皮厚唔會咁諗

拎個你會做到個肌肉有feel而又唔會用其他部位借力既重量囉 一開頭都係拎1-3kg嫁啦
利申：新手拎緊6-8kg

你bulk既時候會點安排飲食？
同有無體脂磅推薦？

師兄我都係奧運waterfall,個場氣氛真心好，完全冇見過sell既情況

試下豆類蛋白

我bench 咗好多年都最多兩餅
研究緊點樣可以改善個form

我想問Bench Press點樣可以申直手個時都做到lock實 shoulder blades/lats ？
通常一係unrack 嗰時就鬆開
一係舉上去個時鬆開
感覺膊頭好似跟住對手郁埋

點樣可以做到佢3:05 咁
Empty bar 都可以嘭嘭聲
你見佢對lats 完全唔會郁

做唔同位唔同 只可以答你12~20rm

多角度 比唔同刺激佢
膊頭有前中後 二頭有長短頭 三頭有長外內頭
搵你覺得有feel既 個個人唔同

搵個識既幫你睇動作/輕d做岩動作先

點解要夾背？
咁有咩動作係要夾背？

避免代償同增加感受度
個人習慣練胸同背嗰陣會夾，有feel啲

請問巴打：
絲打應唔應該推胸？

應該
唔節食既話 會挺返個胸 行出去都有自信D

肌肉酸痛做岩位 痛左3日 下次加幾％重量好？

有圓肩同大細胸問題 點改善？

想問高低膊想練平衡番，係練多啲低定高膊果邊？

想問下減脂係咪食體重x2g protein?

圓肩搞到操胸操唔哂跟住好容易越操越大細胸
都係操胸之前拎條mobility stick前後拉返個胸
操胸果時試下full range動作 用下smith machine推胸

一陣操得唔夠 你又太注重食夠protein 跟住爆卡
訓練行先吧

休息夠抖夠先
重量冇可能無限加 每次加2.5kg~5kg都夠 (講緊主項)

一定係2邊平均練 如果太明顯就睇醫生啦
背肌好廢?

你既詳細餐單一至日早午晚如何？

新手想去做gym 有冇邊間gym room推介 喺港島嗰邊

Pull up 只能兩下

睇醫生啦....如果太明顯

跟FD 有FD教最好
如果有錢就搵教練
新手都係2成時間搵識做既人陪+8成時間自己學同做

主要想減肥
做嗰啲上半身嘅機係咪冇乜用

西蘭公國國家級？

增加肌肉/活動量 = 增加每日消耗既能量
而脂肪肥係邊, 瘦係邊 你冇得決定
只係可能你練多D肌肉睇上去會firm d 所以誤以為練上身就瘦上身
但最重點都係增加肌肉就增加左你每日消耗(TDEE) 食多左野都唔肥

男定女 做多d輔助訓練
唔好一尾諗住會次訓練都用同樣重量 要減則減 要加則加
先後再set一日用來pr
要抖夠 唔係既話cns會太累
做rack deadlift
做5x5 3x3

有無bulk既餐單分享？

你係唔係瀝源操野？

GYM 友健身無載口罩高談女生 cup 數 女網友長文斥無品性騷擾

健身巴打幫手推 可恥大陸仔恰鳩香港人

如果朝早返工前做到力竭 同放工後去做gym做到力竭 對做gym習慣增肌方面會唔會無分別

利申：唔想同人迫 但想早d訓

谷實核心同踩實地板？
利新：申手

新手做背好難練 用機隻手拉唔到好後點搞？

drop set, 一後唔到就drop輕
或者直接玩輕d

去推！
請問點開始好？

你做開gym?
用機開始先 坐係到/訓係到既機
推平胸+上胸+蝴蝶機夾胸 x 15~20rm x 3set
不過女仔好難捉胸既感受度 整輕D 1~2秒上 3~4秒落 feel下先

屌
聽日放工去squat 再加磅先

點樣可以唔健身都變到大隻

高低膊有無機會可以操返平衡？
同埋 照鏡仔細睇發現 兩邊胸個size 同埋shape都唔一樣是咪正常？thanks

想問high cable chest fly係做胸既咩位置？一路以為做下胸 但最近同朋友傾佢地話係練上胸

樓主去左邊 唔係你問我答咩

佢呢個角度偏下

操上胸個cable set下面
又下至上先係跟返上胸肌肉紋理

直接落公園操最好

秘下撈算
政府工好好哋做

你讀ive 都讀唔掂仲要搵人幫做功課 你做咩政府工有2萬6咁巴閉 睇你9成吹水

係咪做差佬

No la 黑警死全家

師兄放鬆d啦 唔洗起我底追擊我
呢個唔係重點
Btw係垃圾先做政府工架啦

好想知咩政府工 有咁好pay 想學下野

你之前ive 都無 做到政府咩 除左紀律部隊無架啵

大把post 5科2就做到
Google下啦小朋友

新手要上幾多堂pt就夠？
我琴日上到去問 就係咁sell我買三個月/半年pt
平均$660一堂

其實。。。唔洗上pt
慢慢上網學
你有錢另計啦

另個post 問過邊個網購，佢叫我
google:myprotein
google:Mars
想問邊個網訂購好d?

香港人 一定要團結
開鳩 蝗蟲波

我認得你

我答返你啦

其實網購唔只兩隻

仲有其他，可以等其他師兄補充

講下依兩隻有咩特點

myprotein就比較平，成日有折，但味道麻麻

mars戰神 貴，但好好飲，冇所謂既奶粉味

價錢可以上返佢官網睇下

點解咁易無力 好似推胸第五下仲好有力 但第六下就收皮

想睇睇你地平時用咩網購買參考下

直接官網買好d,多種類d

新手每日做full body 肌肉痛又緊，拆散每日做一兩組肌肉好d?

做pt 30k跑到你仆街喎

高低膊亦都可以係關髖關節同足弓事

一定係練返國繩肌，少用既肌肉先會抽筋

正如足弓肌肉好多人一練就抽筋

掌管蒸氣既神

跑到仆街30K? 有無咁cheap

如果係大場做
岩岩入職每堂拆得幾十蚊
你仲要不停咁sale客追數
每日返十幾個鐘 日日咁返

慘過閪

胸椎活動度或肩胛骨內外旋失衝不足，脊椎我地分三部分，穩定既係頸椎同腰椎，胸椎係講求活動度，胸椎介於頸部既底部到助骨，當你胸椎活動度不足好自然地會令頸椎穩定唔夠，就會成日覺得頸緊膊痛

感謝巴打

樓主無應機好耐，此po已完

股直肌拉傷咗點搞

膝頭有冇痛或內收肌群有冇唔舒服？

想問一星期只做到3日 每次1個鐘鬆啲

會點安排個program

膝頭冇痛 內收肌有痛

先放鬆股直肌，再做內收肌群果部夾夾機

希望幫到你

因為唔攪內收肌群會愈來愈緊之後會連腰肌都影響埋

呢部？
另外想問下越嚟越緊唔係要放鬆先啱咩 再繼續練會唔會仲嚴重啲

推胸覺得d 力食晒係手肘三頭
點改善

放鬆股直肌，但強化返內收肌群，因好多時肌肉緊係為左保護我地防止拮抗肌肉或周邊肌肉受傷而變緊，只要你比返訊號神經系統佢話佢知你呢個肌肉都可以發返力就會慢慢放返鬆

你可以試下，唔駛太重，有感覺就ok

呢個係一般情況下既做法

好 tks bro

手同身體既角度試下去到45-60度

因為有可能係角度太少

希望幫到你

圓肩同高低膊應該點搞？

零，上網睇下啲機點做先，唔好做太重同free weight住，健身係長線投資，慢慢黎就可以

請問 轉手腕/隻手向上屈 會有少少痛 可以點解決
都痛咗成個月

有冇師兄分享下飲食
想減磅但唔想煮

Push pull leg

唔想煮都幾難搞，坊間得少量健身外賣餐，但唔係平

係咪做bicep curl個時痛？買個wrist wraps做會好好多 不過如果冇好轉就睇醫生啦

做會痛 有時扭吓都乸住乸住
買個試吓會唔會好轉

死肥仔想減肥要做咩先？

你好

我175cm 150lbs
只有10kg 8kg 5kg 3kg 啞鈴各一對
可否操出一副靚偈？

如果可以，可否幫我訂個訓練日程？

謝謝你

Muscle imbalance 有排搞

下胸

運動係可以日日做
攰就休息
你動作都未學哂 點set program
學哂D機同動作 學埋有D咩肌肉要練先啦

太重, 平時冇做tempo訓練, 冇漸進式加重既program, 果日狀態差

你做幾多粒鐘? 全身應該要做好耐? 2hrs up?
唔休息夠先再操 一黎遲D好難做重 (新手另計) 2黎又攰又要去做好易傷
試下動上下身做 / 推拉腳先囉

圓肩 拉胸大肌 做full range既推胸 記得唔好用膊同飛爭
高低背就做lat pull down, 用按摩球/槍放鬆小圓大圓肌 , 如果太明顯建議睇動理治療

做大肌肉群
臀腳>胸背>攰果時做下膊同2,3頭
之後踩下單車機
食清D

個身好橫其實有冇得搞？

冇得搞
脂肪肥係邊同瘦係邊係天生
骨架大其實係天賦黎 健美既人都想橫D

依家1星期5日做之前15分鍾漫步機 之後 胸 背 肩 腳 手 主要上網同現場望下點做 做完之後再漫步機45~50分鐘 會酸痛係正常？飲食就做運動個日就開工前7仔雞蛋火腿三文治＋盒仔牛奶 之後就食早餐牛扒走汁 2隻雞蛋 多士 火腿通 凍檸水少冰走甜 做完之後7仔食條香蕉 2隻樽奶 好似依家肚餓就去左m記食過低卡之選 晚餐隨意 其實有無師兄會一齊玩下 比我學下野咁

p記 應該重有8 9個月完 都應該轉會 p記太煩了

我屌

肌肥大黎講 係咪每次gym即日/第二日要feel到痛痛地先叫做得岩？

但係矮撚又要向橫發展應該點

唔洗點煮㗎

一個保鮮袋

每餐放一兩塊雞胸入去（具體重量自己計），落少少鼓油、雞粉（/MSG）同黑椒

煲水

西蘭花連袋雞胸一齊放入烚

咁就一餐

認真操係咪要食好多餐？ 想個身厚d要操背同chest為主？

之前做2hr,而家改返每日做一兩組肌肉，一星期一日休息，改善返個情況，thx肯回覆

返工食唔到咁多餐，
返工時間早到早餐都食唔到，
一日兩餐加兩杯protein 唔多夠，
可以點搞

操唔起2頭同胸

比目魚肌有脂肪係咪好難減？

休息好重要
專業既人每4星期都有1星期係deload day 或者完全唔做去休息

2杯應該50g 咁都唔夠？
你係岩岩開始打算食夠protein?
不如將training做好d先 唔好咁睇重夠唔夠protein住 你都已經有呢個concept
慢慢你會搵到夠既食物

因為我都唔知你個生活點 答唔到

個form唔夠好 學岩個form 做full range既推胸同推上胸先
2頭就用pad比手肘靠住 試下做drop set / 做super set biceps crul + hammer crul

脂肪肥係邊同瘦係邊係天生
但我相信你操橫左個身同埋減d脂肪 唔會太肥隻腳

因為認真操之後發現想進步快d就要食清d食多d蛋白質
想厚d係胸背為主 但我估你係瘦底？我會建議你留意埋個膊頭

我係瘦底呀 而家主要操緊胸 新手玩左幾個月 發覺有d進步 但唔大唔明顯，主要係我夜訓加無控制飲食 每星期操得兩次

呢排想認真d 諗住買d 蛋白粉 但我諗都係操得兩次 因為平時都有d忙 第一日就胸膊，第二日就手加背 腳就得閒先操下

做cable fly應該用重啲定輕重量
Cable係我最feel到胸用手
但同時我覺得做嗰啲膊頭都好用力

同埋二頭都好用力

之前GYM左年幾無GYM,
幾年後依家再GYM返一年左右,
重左10KG, 但好似已經好難再重

用輕
呢個係輔助動作 玩個feel既姐
但下胸黎講fly都算係主要動作

二頭同膊頭太弱 所以太有feel
做輕d就ok

其實你都知原因 係夜訓同埋冇控制飲食 同埋1星期得2日所以都唔會好有進展
你仲要淨係揀個胸重點操 因為你淨係照鏡睇到個胸
同埋一般人都慣左推胸個感覺 因為由細到大比人叫做掌上壓
但要有個好既體態一定係每part都要認真 特別係弱項更加唔應該怕
不過你係瘦底可能本身著衫都好睇 所以對增肌冇太大既追求

你可以上網搵肌肥大果3樣野
其實你做齊左 有越做越重 操得夠(每part 每星期都有20set左右 6~12rm)
照鏡有睇到分別 就OK
muscle damage唔係最重要既野

唔明矮同橫有咩關係?
如果向橫發展我諗你可以google搵下men physique 健體比賽既準則
倒三角身形 要靚既膊頭 大背闊肌

運動 飲食 應該係一件健康既事 係lifestyle黎
你停左又做返 暫時應該都仲係個recover或者起步既皆段
希望你做一排會將呢樣野變做習慣同埋有計劃去進步~
太空泛都答唔到你
加油巴打

如果想會引體綀胸有無咩話要點樣嘅動作拉嗰身體上去先綀到

蛋白粉唔係必須，你專注動作，平時正餐食多d

一星期操三日應該push pull leg, upper lower 定full body好？

睇你咩階段，一般push pull leg

拉緊幾重？

引體主要練背

其實三日嘅話full body都ok

重點係蛋白粉平同方便,
返工無咁多時間食,
同埋下下食正餐會破產

我當然知道啦....

連尖都唔識做學人做pt
真係低到弱智豬狗都做到教練級

我新手，想問下應該點樣plan一日做咩
大肌肉群係一日做晒？

有冇Jeng protein bar 介紹

女新手想練腳力、大脾力同埋背力，應該由邊度入手？

新手應該用器材定用自己嘅身體重量練肌肉？

想矯正翼狀肩，可以點樣做？

我自己approach

1.決定左自己一星期練幾多日 每次大約幾耐
2.了解自己身體要練乜野肌肉
邊樣重要 邊樣冇咁重要
3.了解D動作練邊個部份肌肉
4.決定一舊肌肉一星期練幾多組
5.盡量每次練完一舊肌肉都比佢休息48小時
6.最好一舊肌肉一星期練多於一次

至於大肌肉群 其實未必人人有意志力一日去晒
我自己練完腳都收收地皮

試下整個excel 分配下自己要做乜

硬拉唔太識做，點樣改善？

利申新手

唔好做

冇分新手定老手
2樣都要做
但偏向器材

上網學，大把片
或者搵個識既人陪你做
唔好聽下面個人答你唔好做
一定要做

我諗係背肌冇力 做多d背
另外唔好忽略胸同膊頭
絲打好瘦？
操左先好過唔操
如果太明顯都係睇醫生先

157cm/44kg 側邊睇，背脊唔靚，蝴蝶骨凸咗起身

Push Pull Leg
胸膊，背，腿 都係大肌群
好多人會胸背膊腿咁分開做
但新手maybe你推2下胸就冇力 半個鐘收左皮 咁你冇理由走嫁嘛 咪撚下三頭 撚下二頭 撚下膊咁
跟住自己研究下試下再算啦
最好當然搵教練睇住你操 你先知自己點先收皮

我唔知你真係好明顯定點
但我相信你勤力d操 一定會有回報
做Gym係最公平既野

Gym d動作都有糾正姿勢既功能
再強化肌肉
基本上現代人冇接觸過重訓 肌肉都唔足以應付日常生活 唔多唔少都好多類似問題

多謝絲打，我之前係因為斜方肌太大就跟coffee練咗幾個月，改善咗之後覺得個背唔夠薄，係因為翼狀肩問題，前鋸肌冇力，令到蝴蝶骨冇貼住胸骨

企係到barbell推膊成日推果陣推到lower back 彎晒
點先可以避免

可以揀平衡 做多d單邊拉背動作
大細胸正常

冇乜分別 假設你夠訓 同食夠
增肌講緊要有漸進式負荷 要有重量突破
你返工前定收工大力d 狀態好d 你自己諗

做輕d 做12~15rm

我諗變向果下需要既爆發力係練腳可以幫到你
要轉化做專項就再同拉力帶拉住自己跑果d

可能練唔岩果舊肌肉？
你用力果舊肌肉都冇酸就可能唔岩
做返好個form去isolate muscle先啦

上網睇返比賽record 香港 44kg級女子組 150定160kg
其實我諗正常男人100kg甚至150kg內都係技巧野可以練

做8~15rm都ok
Free weight新手做預輕d安全d係ok
但做machine就唔洗怕可以試重d啦

康文唔夠玩 建議join返屋企附近又齊d機既場

重量突破 搵fd spot你最後幾下
玩多d tempo training
食多d

想增肌增重一定要食多d野
勤力d操野一定好好胃口
日日操你唔攰冇痛又操得夠盡咪ok
淨係操胸背唔係唔得 係你遲d會發現膊頭二三頭同埋腳 都一樣充滿美感但自己弱到仆街

做指尖撐起個動作 用smith machine

如果有心既實搵到食 冇料好快被淘汰

腳/背

努力得唔夠耐姐～

正常人體核心係積聚最多脂肪既地方
我估你開始有體力跟唔上日常生活既問題
的起心肝增肌啦

你指撚2個動作就冇哂力？
又想做足20set?
我諗係BCAA / 你狀態差

排多d休息

二頭太弱 / 做太重
所以二頭太有feel
Btw練胸都係focus係推胸動作先有肌肥大效果

各計20

玩deadlift / google
你太攰定點

重量突破唔到 精神上攰 肌肉冇力咁 做完又冇乜feel 唔酸唔痛

高蛋白

個form唔岩

背闊肌？上網搵下按摩/拉佢既方法

練腳，減脂

跳上去慢慢落

用拉力帶

所以咪學咗先，自己都要做，有個效果出嚟，唔通瘦猛猛出嚟呃人呃飯食咩？依家周街考個牌個個都話自己係教練

做運動 食清d

輕d操 做好個動作先再加重
做輕d背肌熱身充血 令個背有feel d先做重

想問你，我做inverted row，對手握幾闊好？

仲有，呢個動作同barbell row比較，你覺得邊個動作得益更大？

收緊core
企係到既動作係練埋core用力

我依家就係咁兩個禮拜都無輕到，已經由淨重訓變咗加cardio

斜方太大冇得練細嫁
會唔會係個背同膊冇力 所以斜方先成日走出黎呢
唔係瘦/個身薄就靚 介紹你睇台灣既 may, candice

會唔會試下休息，做輕既保加利亞深蹲，引體，掌上壓，戰繩，hiit
呢類會對精神要求比較低既野 做完呢d野可能第2日就恢復左 跟住keep住呢個星期做3日左右
下星期精神返唔攰既話試下做返平時個重量 再下星期試下突破佢

好，我試下先，唔該晒

試吓改善吓t spine mobility

想問如果肥佬空肚做gym
佢係咪會消耗自己嘅肌肉多過脂肪？
有咩早餐係高蛋白質？

極廢 拉100kg

蛋白粉有無助減少肌肉痛 ？

gym後休息日照食蛋白粉有無用？

可能食野唔夠，都可能係心肺差少少
當你hit緊自己極限既時候
血糖血氧唔夠高就好容易頭暈/想嘔

Thx 受教

近排開始做gym
琴日見有師兄用機係漸進式咁加重量
每set 20>25>30kg咁上 其實咁樣既作用係..？

另外我之前有留意d youtube講分tempo
但有時留意gym room d師兄都係快上快落..

其實都仲係摸索緊玩機既階段
未做free weight 怕拉傷😂

如果本身做開推拉腳 分6日 而家想轉做4日 可以點排program

180高 得60kg 可以點做

前臂點練

deadlift 一收起肩胛骨隻手就唔夠長捉個barbell,
但唔收肩胛骨就會round back,
點搞

有無人做左都好一段時間gym, 之後發現自己成個架好有問題？

我發現自己有脊椎側彎(輕微), 盆骨不正, 圓肩(改善緊), 肩胛骨外旋, 左右肌肉唔對稱, 其中一邊腰方肌極緊, 髖關節過緊

想問下做Gym係咪會刺激體毛生長
做咗gym兩三個月多咗好多體毛 手背手臂腳都係

以為係我打
中左好多樣

大部分香港人都有，差在嚴重程度

你都係有gym開？有無睇物理治療or做啲咩改善下

其實係，不過自己姿勢不良搞成咁 好後悔 都有啲影響自己做gym 好想搞返好 最驚唔理越做越衰

睇你做完會唔會食野 同埋做幾耐 1hr左右ok既
朝早好多人都會操完先食
但建議你睇自己狀態
因為做gym目的係增肌>消脂 冇力舉鐵影響表現就兩頭唔到岸

當然有用
蛋白質同埋蛋白粉入面既bcaa都有用
Gym後你痛緊果時都高速咁分解肌肉 你要食夠同休息夠追返個肌肉合成

因為人地可能25做到10下3組
咁就20做12下 25做8下 30做6下 之類
或者人地熱身緊
或者人地試緊今日狀態係咪可以推爆個重量
始終做gym係要越做越重先有用

有Tempo係好好既一樣野
但gym room人地點做係一回事
你有feel咪得

Free weight怕你咪拎個輕既推膊，二頭彎舉
你估人人都係一黎就拎個25kg 個個都係5kg開始之後1,2kg咁加上去

做岩運動 自然胃口好 操完攰又會訓得早

胸背膊腳

正手2頭彎舉
其實google大把 但都係咁上下

屎忽推後d
但可能你唔適合傳統DL 要做sumo

練core

gym 動作做得岩會有糾正姿勢功能
以DL為例 平時拎起個水桶你都唔會彎腰啦
又或者坐係到又會擺個Low Row既姿勢 平時操野加強左果部分既肌肉 要維持正確姿勢都輕鬆

心理作用?
做GYM係會多左睪固胴既 但唔會多好多毛掛

我之前手背冇毛 但依家佢keep住生出嚟
唔係話好多 但同之前比真係冇啦啦係咁生

師兄唔好下下玩3，4餅 玩返輕啲一兩餅自然唔會生咁多毛

Deadlift應該唔駛收scapular架喎
反而要engage個lats

利申新手 有錯請屌細力啲

試下做少啲睇下點先

多謝師兄解答 開始有明明地
有時都留意到人講 做果時既肌肉感受度>重量
Tempo會繼續試下 最緊要岩自己方式
Free Weight應該要早少少時間去試 宜家去緊間gym個重訓區有D多人

操咗一排，除咗abs全身都有練，因為覺得依家個肚腩有啲礙眼，諗住練abs，一星期應該練幾多次，同埋係唔係真係會消返個腩？

改姿勢唔難 搞返好個架就有啲難

肚腩係脂肪黎，abs係肌肉黎 你練完係會多左肌肉 唔會無左個腩 消脂係靠做cardio

感受度夠之後
要小小 DD咁去增加重量
你可以定1個月做1次, 休息夠既時候去做呢樣野
否則如果你幾個月都做果個重量 你覺得會增肌咩
你可以用machine 去做增加重量既動作 夠哂安全

今日跟教練操大脾操左一個鐘，之後去換衫個陣小腿開始無力，有冇巴打試過咁樣？

用兩塊鐵餅墊高個barbell

全身部位都會第二日酸
但唯獨練肩日唔會酸
係咪正常

唔好話小腿無力咁簡單，落斜路好似想碌落去添

我都係 操膊完全冇feel

太瘦係咪要食多d蛋白質先開始操？定係要食肥個人？

每星期搵2-3日做hiit會唔會好啲？

HIIT又好Cardio又好 飲食都要注意下

狀態好差可以點解決
例如上星期可以做到4 set練胸嘅work out
今個星期可能唔得
或者做到目標量嘅一半就無力做落去
係咪應該頂硬上定休息？

做gym前應該食物等自己有力做？

操左一排
身形有改善
但負重加唔到上去

腳踝活動度差
深蹲痞落去條腰會前傾點算

想問烚雞蛋食唔食得蛋黃？

做左6個月由超級瘦撚變左除衫有人會話大隻
建議你唔好比don9觀念搞死
脂肪係變唔到肌肉 瘦撚既優勢係免卻左減脂呢part
直接開始操+蛋白粉就可以
好快會有望得到既成效
如果真係好瘦直接加大食量 唔駛就住就住 有咩食咩食到飽食到嘔
先操到個形出黎再減脂都未遲 反正瘦底

減輕重量，加大組數或每組下數

局部瘦身係錯誤觀念

點減到車胎腰……………………

天生好瘦好高，操咗年半，bicep側面睇落有明顯變大，但正面睇個闊度冇變過.呢個有冇得搞
之後前臂又係冇乜變粗過但已經增咗10kg

點解唔得 蛋黃最主要都係脂肪 係好好既營養
姐係你問雞食唔食得雞皮 牛扒食唔食得和牛咁
都只可以答你適量

Bicep你1星期操幾多次？可以試下1星期操2次
包含大重量+多下數，外側頭同內側頭既訓練

胸好細 試過好多動作 都唔大
有咩動作可以令胸大

more

前臂有冇垂直係地面 前臂同上臂有冇90度
最最最重點係上臂同身體有冇45度 好多人做90度用個膊去推胸
我懶得畫圖 你自己搵D台灣啞鈴推胸片啦

有咩好野食推介？做完運動係咪真係2個鐘唔食得野？

點練大 博頭果舊肌肉？ 飛鳥飛極都冇料到

新手一問，買左個搖搖杯黎，想問個彈弓係用黎做咩的要放入個樽度？

squat同bench卡左關半年,玩黎玩去都係120kg同140kg
deadlift反而有升少少，上到210kg想突破點搞

粒波掉埋落去搖暈D奶粉

瘦底點增肌，吾想食蛋白粉

其實一週一個部位操2次
合共一個部位40組係咪太多？
見好多人話20至22組就夠(ps消防)

計卡路里，食食物原型吸收

本身有盆骨前傾
做squat好自然都會前傾，點樣可以令到自己唔前傾咁落? 有嘗試調整好盆骨先落都唔得
次次做完條腰都唔舒服

運動後食野會肥係誤解 果樣野幾時食落肚都唔會變多/變少 你都係吸收果樣野
而做完gym 你D肌肉係最分解既時間 如果想增肌 D人就會gym後食多D碳水去做即時補充肌肉入面既糖份 之後食多D蛋白質做肌肉合成 會增肌好D
有D人話黃金半小時 有D人話2個鐘
你自己再了解下先~

飛鳥好易做錯 上網睇多D片先
其實推膊都練到 試多D DB推/smith推重D

野食就係飯+雞囉

我諗香港做GYM 100個都冇5個拉到呢個重量 答你唔到住

你試左未?
你真係1星期loop到全身每part 40set既話 3星期後唔攰再講

假設你做緊barbell squat
啟動髖關節 髖關節向後左先坐落去
核心全程收緊
支bar直上直落

或者做住half squat 後面放張椅先
又或者做front dumbbell squat先 拎個啞鈴貼住心口做

thx巴打
我係喺smith machine做squat嘅, 所以直上直落冇問題
我收緊core落去就唔識收縮屎忽, 上到都好似用唔到glute (想練glute)

我同你一樣
一收緊core 就唔識收縮pat
所以一直都係用smith machine 做squat
唔敢做barbell squat

提一提你有D smith machine係斜上 唔係直上直落
落既話 膝會向外 會拉扯hamstring同glute 你就控制落既速度 feel個拉扯感
如果唔係玩重量 就預3~4秒落
上黎果時1~2秒 一開始未過膝既話 主要都係股四頭發緊力 去到膝高度~90度先可以完全用glute

當然全程都要收緊core

吸一啖氣 收緊core 幻想收緊core去保護腰椎 落到底 先慢慢呼出黎 D氣係由牙齒隙呼出黎 唔係一野噴哂出黎

斜smith機，面向咩方向先啱？

我淨係做引體上身練背
但右手邊好多時會大力啲 (高低膊)
搞到而家右背肌會大舊啲

面向斜上前

去gym room做 單邊lat pull down / DB row / 單邊cable row

日頭堅操完，之後成日會累到仆街及眼訓，係咪操過龍？
係咪夜晚堅操會好d？

姐係我落到底應該快上先岩?
驚整親條腰都唔敢加太多重量落去

但想問單邊動作係咪淨係幫我練返大左邊
但力度唔平衡係解決唔到?
因為好多時我自己都feel唔到
係朋友拍片我先知

想問如果唔食奶粉唔打激素點樣可以增粗隻手臂

打飛機

因為離心果下 姐係落 會有效D造成肌肉撕裂>增肌 所以健美既人好鍾意4秒落1,2秒上
你應該每次都記住自己progress 如果加唔到重就做返上次個重量加做多2下 / 做多1set
或者想試重D就 頭幾組熱身組唔好做到冇力 留返幾下力 之後慢慢上一個你未做過既重量 可能係你想試50kg 之前係40kg 咁就 20kg熱身10下 >30kg 8下 > 40kg 5,6下 >50kg 2~5下
可能你見人做200kg squat 人地都係5kg 10kg 1個月咁加上去

我咪介紹左動作
由弱邊開始做 左右做返同樣重量同下數
當重量慢慢加上去既時候 個平衡就會越黎越細
例如左手5kg 8下 右手5kg 15下 可能差50% 當慢慢加重 25kg 左右手分別係10下同8下既時候 差距就變20%
weight training係好野黎 你自己試下先
另外你高底膊就要放鬆多D背膊位 拉/按 或者太嚴重要搵醫生/physio 否則做極都用唔岩力就哂時間

手臂係由三角肌,二頭,三頭肌組成
而三角肌又分前,中,後三角
二頭分長,短頭
三頭分外,內,長頭
你練哂未?

唔該師兄

請問如果當我分三日, 推, 拉, 腳. 以胸為例, 一星期應該做幾多組, 網上有啲話一星期最多20組左右? 咁如果我一星期操到兩個cycle, 咁一次胸咪大約做十組? 上胸同平胸一齊計定分開計? 上胸五組平胸五組? 定上胸十組, 平胸十組. 請指教. 唔該巴打

進行緊第二週
最攰係腳

本身squat呢個動作就應該係knee dominant 想練glute就直接做hip thrust啦 唔識bracing仲要用屎忽squat 睇住lower back頂唔順先

要練屎忽仲有good morning, rdl, stiff leg dl
比起squat有好多更好既選擇

新手期可能操乜有乜 所以令你有錯覺係以為咁樣既programe係ok